中國改名最後通碟期將至 仍有16家航空公司將台灣列為國家

中國政府上月25日對36家國外航空公司致函施壓，限時要求航空公司網站必須在1個月內將「台灣」名稱加註「中國」，已有20家航空公司配合，將台灣列為中國的一部分，目前距離中國政府最後通牒僅剩3天，但仍有許多航空公司不願屈服於中國壓力，將「台灣」獨立標示出來。

目前包含加拿大航空（Air Canada）、英國航空（British Airways）、瑞士航空（Swissair）、馬來西亞航空（Malaysia Airlines）、俄羅斯航空（Aeroflot）、芬蘭航空（Finnair）和德國的漢莎航空（Lufthansa）等20家業者，都已配合中國政府的要求，將台灣列為中國的一部分。

這些航空公司或是把台北桃園等機場後直接加註「中國」（CN），或是直接標上「中國台灣」（Taiwan，China），俄羅斯航空在官網上的列表中則只有「中國」，台北、桃園直接隸屬於中國選項底下。

不過，也有多家航空力目前仍未將台灣列入中國一部分，包括美國主要航空公司聯合航空（United Airlines）、美國航空（American Airlines）、達美航空（Delta）和夏威夷航空（Hawaiian Airlines）。
另外全日空、日本航空、大韓航空、泰國國際航空（Thai Airways）、新加坡航空（Singapore Airlines）、澳洲航空（Qantas Airways）、印度航空（Air India）、阿聯酋航空（Emirates）、卡達航空（Qatar Airways）、法國航空（Air France）、土耳其航空（Turkish Airlines）目前也還沒有配合中國政府要求。

此前曾有中國航空專家表示，對於逾期未改的外國航空公司，中國政府可以對他們在中國的航權有所限制，或直接下架其在中國的APP訂票系統等。

叻啦叻啦
你贏啦

此前曾有中國航空專家表示，對於逾期未改的外國航空公司，中國政府可以對他們在中國的航權有所限制，或直接下架其在中國的APP訂票系統等。

你估美國人驚冇得去支那多啲
定係支那人驚冇得去美國多啲？

唔改咪唔改囉, 怕佢有牙咩?

難道CUT晒外國航線, 滿清鎖國?

外國報復, 好似中興咁, 連公司都剷起你

難道學滿清鎖國?

支共根本就係恐怖份子黎

對恐怖份子, 係唔可以退讓或談判

仲吹奏大英帝國做乜
次次最後都係向支那跪低
背棄完香港 依家又出賣台灣
美國澳洲新加坡

禁晒果16間公司咪得

所以「歸英」真係ON

日落西山, 仲靠佢?

第一個認PRC

唔係最後
係最先

BNO係世界上最後一批唔屈服於共匪既英國國民

英國本土個堆, 根本係對共匪跪地投降

照妖鏡

成個歐洲最冇骨氣國家就係英國

係! 屌佢老母!

抵佢依家皇子都要娶黑妹

兩邊陣營分邊

大家一齊唔比對方飛機入領空

中華民國

美國禁飛機零件去支那

支那即刻ground晒d機都得

要 jot 低邊D 航空公司會少D大陸人 好重要

十足十啲小學雞玩欺凌咁
你同佢玩我就唔同你玩

此前曾有中國航空專家表示，對於逾期未改的外國航空公司，中國政府可以對他們在中國的航權有所限制，或直接下架其在中國的APP訂票系統等。

一早要啦
咪放班生番污染人地

改成台灣，美國

識玩緊係咁改：

北京 （台灣）
上海（台灣）
深圳（台灣）

台灣獨立 中國成最大贏家

支那最鐘意以大欺小做埋d小動作

人地不知幾想冇支那賤畜黎
你以為自己係邊個

其實越多公司企硬 根本支那就冇戲唱

20間跪低唔抵可憐

即日起取消簽發所有支那人嘅簽證，再驅逐留美支那人出境，唔知支那人會唔會暴動

全日空、日本航空、大韓航空<------正,無晒支那蝗

美日澳印就擺明企美國果邊

班歐豬得法國冇跪低

中華人民共和國 北京
中華民國 台北

五星級+唔奶共：ANA Singapore Qatar Emirates
大家識揀

支那空軍一號747𨍭用c919

中國杯葛全世界, 以後中國人唔離開中國半步, 唔去其他國家,
問你地驚未

英國航空（British Airways）

冇改嗰啲公司都係包圍支那網入面

支持
香港都有 台灣都唔可以冇

對住台灣 也文也武
對住美國 屁都唔敢放

邊20家呀？咁易屈服
咁我都好擔心佢地獨立性 要少D搭

恨不得cut大陸航班

CX

BA都跪，CX有咩可能唔跪

睇佢個網又冇跪到WO

16間入面好似淨係list咗15間出黎

上次個post, 唔知有無改到

英國人出賣香港人
最慘係比人講到香港人自己唔爭取
仲信英國人？

CX?

係冇跪到

偽港航都無跪到
仲要擺喺中國大陸前面
可以執得啦

大家認住跪低嗰二十個國家

Ban鳩哂佢哋鎖國啦

咁大市場 航空公司好大機會屈服

得啦得啦快d下架
咪俾支那人去外國

仲有ana, jal 驚贏國有鳩咩

大英帝國。笑撚咗

Well
要計其實中國大陸都唔符合國情
要叫中國內地

另一間19 express
香港under 中國香港
台中同花蓮under 台灣

咁唔怪得之美航冇改
原來CX都冇改

最後通牒 以為自己邊個

成個OW得BA同MH最冇骨氣

仲有AY

China 好似仲有People's republic of 支那同republic of China兩個政治實體

華航都叫air China唔係air taiwan

19express免費都唔會再搭
閪到仆街

英國抱住一種「平衡主義」, 會週圍識人

加拿大航空（Air Canada）、英國航空（British Airways）、瑞士航空（Swissair）、馬來西亞航空（Malaysia Airlines）、俄羅斯航空（Aeroflot）、芬蘭航空（Finnair）和德國的漢莎航空（Lufthansa）等20家業者，都已配合中國政府的要求，將台灣列為中國的一部分。

垃圾

冇原則的公司
一定會貪平用較差保養零件
保護權貴犠牲一般搭客利益
你搭埋我果分

華航係 China Airlines
北京果個先係Air China

撚狗凳法

好惡

日韓同CX/HX百鳩幾條線飛支那都未驚過，你堆歐洲公司就淆到死夠咁

我自行杯葛果20間航空公司

cx竟然冇跪
香港嗰堆反而我預佢地跪

cx係香港又多支那航線都無跪

北京(瓷器)
上海(瓷器)
深圳(瓷器)

好明顯係美國怕中國唔去消費喎...

其實為左個名打飛機做乜
死要人地台灣入支那

Mark 低邊d 跪低
堅拒唔搭 冇撚用英國

55

無撚聊
係得中國咁撚小學雞

你問一個死要臉既國家點解
邊有得解嫁 我都唔明點解呢個國家咁鍾意自欺欺人啦
咩撚數據都做假
又唔認錯
如果佢一早明白自己既缺點 改進既話
早就大把人奶鞋底啦 洗驚好野無人要呀？

奶共帝國真係唔撚會再worship 佢
垃圾血統，為錢乜都得

堂堂大國干涉私人企業內政，小家到

swire
不枉我幫襯swire cola咁耐

呢d國家會對中國實拖所有限制，及app下架

20比16

中国又贏

不嬲都係欺善怕惡，只殺手無寸鐵人民，莫講美國，日本，甚至連印度軍緬甸都唔敢郁，就知支共解放軍幾流。

目前包含加拿大航空（Air Canada）、英國航空（British Airways）、瑞士航空（Swissair）、馬來西亞航空（Malaysia Airlines）、俄羅斯航空（Aeroflot）、芬蘭航空（Finnair）和德國的漢莎航空（Lufthansa）等20家業者，都已配合中國政府的要求，將台灣列為中國的一部分。

垃撚圾

Post 多次份通知please

正，係飛機上唔怕見到啲篤眼篤鼻嘅人 十卜

CX一向寫country/region，看官自理

最簡單，將中國甩走直接寫城市名

最近幾個月，不少跨國企業因列港澳台為「國家」，遭內地網民激烈批評。在韓國，一家媒體公司因在海報上同等並列了台灣、香港和中國，惹當地一名內地留學生不滿，認為應改「台灣、香港和中國」為「中國人（包括港澳台人）」。

海報所述內容跟一個實習計劃有關，由韓國媒體公司K-PAL及濟州航空合辦，主要面向日本、越南、台灣、香港和內地留學生。在初版海報上，主辦方將中港台三地與日本、越南同等並列，又在海報上印上青天白日滿地紅旗。

海報刊登後，惹起當地一名內地留學生不滿。據她在微博上載帖文所示，曾親自以私訊形式向K-PAL投訴，斥是「低級錯誤」，又指海報有關字眼應改作「中國人（包括港澳台人）」。她威脅若K-PAL不作任何更改，將私自撕走海報，並向中國駐韓大使館及傳媒投訴。她強調自己作為中國人，有義務維護中國。

對話記錄顯示，K-PAL初時不願合作，警告她若撕走海報，將會要求學校懲處。兩人經交涉後，媒體公司最後願意撤走海報，並同意修改有爭議字眼為「山東、香港、台灣」，避提「中國」。

支那大蟈唔可以失威，點都要禁左飛美帝d航班啦
抵制完美帝咪可以又贏囉

又贏